眾籌海牙法庭？

可行性？

而家咩路都要試下行
推

push
一定幫手

推

盡快

乜都做

乞求專業人士可領頭 研究

Gchi

無嘢多

唔識但推

推 乜都做

俾link嚟，快

職能和權限

1995年9月13日，國際法院在審議馬其頓與希臘之間的爭議案件。
所有決議都必須在出席法官多數同意後才能做出。其職能有兩方面：
對當事國一致同意提交國際法院的法律爭端，根據《聯合國憲章》規定以及有關條約及公約做出判決；
對聯合國其他機構或各種專門機構就其工作範圍內提出的任何法律問題發表諮詢意見。
只有主權國家間的爭端才可以提交國際法院裁決。迄今為止國際法院已經做出74項裁決。雖然這些裁決都是強制性的，但是並不是每一項裁決都得到切實履行。當一方認為另一方沒有履行法院裁決時，可以要求聯合國安理會採取行動，以在必要時迫使另一方履行裁決中所規定的義務。美國曾在1946年執行了國際法院的裁決[來源請求]，但是在1986年國際法院裁決要求美國立即停止針對尼加拉瓜的非法軍事行動時，遭到美國政府的拒絕[4]。國際法院的判決認為美國「違反了國際法中有關主權國家不得對另一主權國家使用武力」的規定，並且要求美國支付賠償金。但是，賠償數額尚未確定前，由於尼加拉瓜國內政權更迭，新上台的尼加拉瓜政府中止了該案。其他一些著名的裁決還包括：
1980年美國指控伊朗非法拘留美國駐德黑蘭的外交官，占領美國領事館。（其後，美國人質獲釋。）[5]
美國與加拿大在緬因灣地區的領海爭議[6]
南斯拉夫聯邦共和國控告北約成員國未經授權而發動科索沃戰爭，裁決結果是科索沃獨立合法[7]；但因為向來支持貝爾格勒當局的俄羅斯行使否決權，使科索沃迄今無法加入聯合國[8]。
2014年澳洲和紐西蘭等控告日本捕鯨業者非必要捕抓保育動物，日本敗訴[9]。
2016年 中國與菲律賓南海島嶼爭議中，仲裁庭宣判中國敗訴，中國拒絕南海仲裁承認結果(此處為一錯誤，此案依據海洋法委託常設仲裁法院提供場地、委由臨時仲裁庭進行仲裁，不但非國際法院審理，也非由常設仲裁法院仲裁。)
2019年，宣判英國於1965年將查戈斯群島從模里西斯分割出來的行為不符合相關國際法，駁回英國對查戈斯群島的主權要求。國際法院要求英國應盡快將查戈斯群島歸還模里西斯，終止其侵佔及非法管治。

咩都要做，有機會就要做

集中Post

Try try

找數+第二波
🇬🇧 | 英國國會「跨黨派香港小組」

【Twitter捐獻師2】每一retweet我捐五毫

我都唔清楚個情況其實係點 因為之前有人有講過香港唔係成員國所以冇得告

陳雲叫=痴線 冇用
有人做=支持
勝負一刻才放下籌碼
香港人 公民覺醒

我認我廢，有冇人肯搞？錢我一定出

有用

啱用?

有個辣殺喺海牙法庭舉牌撐香港

集中post

冇用架

組織先

係咁㗎啦 連登仔弱鳩智兩嘢就比班販民狗帶風向
海牙法庭呢樣嘢陳雲唔知講咗多年啦

練月錚教授話得，我信。
衆籌我會支持一千。略盡綿力。

希望推到攬炒巴見倒！

push

721 831

咁好簡單 要求裁決中國違反中英聯合聲明 英國可收回香港 完

真救命

咁你咪啫係等同同新界割席？

有無人識點告

一係問下戴耀廷

即磅，如果有渠道

Pish

整個研究小組試試佢先